翁靜晶成功獲高院頒令：眼淚掉下來定慧寺清盤 釋智定帶走底褲要登記

【本報訊】大埔定慧寺前年遭揭發賬目混亂，女住持釋智定更被指涉假結婚。揭發事件的董事翁靜晶早前申請將定慧寺有限公司清盤，法官昨早在高等法院頒下清盤令，翁在facebook留言：「法庭頒令的一刻，我的眼淚掉下來。」清盤人下午即接管定慧寺，監督釋智定收拾細軟離開，取走底褲都要一一登記。有女工欲帶走3樽陳皮但不獲准，最終由清盤人在寺門繫上新鎖。
記者：勞東來 羅日昇 周鳳儀
翁靜晶於今年9月入稟申清盤，法庭昨閉門聆訊兩小時後頒下清盤令。翁在庭外透露，釋智定委派律師反對清盤，但當法官詢問除清盤有何方法解決管理亂局，代表釋智定的律師亦承認別無他法。她指釋智定在亂局曝光後持續籌款，款項去向不明，現在清盤人可查賬和阻止籌款。

陳皮帶不走 手袋丟地上
清盤人昨午隨即派員接管定慧寺，在寺外搜查出入人士。有兩男想將寺內兩隻狗帶走，清盤人一方拒絕，但承諾代為定時餵狗，其間男子質疑對方未有法庭文件在手，清盤人回應指雙方昨早在法庭碰過面，皆知法庭已經頒令。寺內女工離開時亦受檢查，清盤人發現她袋內有3樽陳皮，最終陳皮被扣留，女工不得不「放下」。
至於釋智定，只見她於清盤人監察下忙碌奔走，戴着勞工手套收拾細軟。每項取走的物件均要登記，就記者所見，細軟清單不只有名牌銀包手袋，還記下她帶走4條內褲及12件內衣等，亦寫上她帶走多副眼鏡。清盤人要求釋智定簽署清單時，「面燶燶」的她未有仔細核對。